[六月飛霜] 香港人今日仲唔企出嚟等幾時

香港，還有法治嗎？
-
2016年，當人大已經可以自行釋法，立法自主、司法獨立的兩大價值已被破壞。法律界在香港還有立足之地嗎？
-
或說：「起碼，香港人還是尊重法庭的判決的，法庭還是可以做最後防線的吧。」
2019年，罕有對立法提出意見的法官竟然質疑《逃犯條例》的修訂，然而卻被行政官員反駁「法律界根本不了解《逃犯條例》」。
法律界在香港還有立足之地嗎？
-
或說：「讓行政人員與專業法律人士進行商討吧。」
2019年6月初，這位香港最高領導人拒見法律界選委 —— 明示著囂張的硬推態度、明確對法律界的不尊重、「完美示範誰才是不願意面對現實的鴕鳥」。
-
或說：「起碼現在有各種類型的案件是被修訂案所剔除的。」

但修訂條例中剔除的大部分都是商業罪行，例如財政事宜、課稅、關稅等
如此的修訂真是不禁令人覺得政府的修修例是偏幫商界。

何況人大透過解釋基本法的方式詮釋了《宣誓及聲明條例》，誰還能為他界定什麼案件屬於被剔除類的？
-
就讓它被通過吧，就讓我們都成為林榮基吧，反正「世界 怪得誇張」，「誰又去決定誰正常」？
這是你想看到的香港嗎？
-
希望看著這個片段的你，能夠在今天 14:30 到維園參加今次的反修例遊行
避免在反常的事情在他日漸漸成為常理，「用惡夢結帳」

推
企出來啦香港人

Kkbox係香港良心

加油!